@article{allaire2012,
  title={À la recherche de l’inégalité perdue},
  author={Allaire, Grégoire},
  journal={Matapli},
  volume={98},
  number={},
  pages={52--64},
  year={2012},
  publisher={SMAI}
}

@article{poincare1890,
  title={Sur les équations aux dérivées partielles de la
physique mathématique},
  author={Poincaré, Henri},
  journal={American J. Math.},
  volume={12},
  number={},
  pages={211--294},
  year={1890},
  publisher={}
}

@article{poincare1894,
  title={Sur les équations de la physique mathématique},
  author={Poincaré, Henri},
  journal={Rend. Circolo Mat. Palermo},
  volume={8},
  number={},
  pages={57--155},
  year={1894},
  publisher={}
}

@article{poincare1897,
  title={La méthode de Neumann et le problème de Dirichlet},
  author={Poincaré, Henri},
  journal={Acta mathematica},
  volume={20},
  number={},
  pages={59--142},
  year={1897},
  publisher={}
}

@article{bobkov1997,
  title={Poincaré’s inequalities and Talagrand’s concentration phenomenon for the exponential distribution},
  author={Bobkov, Sergey and Ledoux, Michel},
  journal={Probab. Theory Related Fields},
  volume={107},
  number={3},
  pages={383--400},
  year={1997},
  publisher={}
}

@article{muckenhoupt1972,
  title={Hardy’s inequality with weights},
  author={Muckenhoupt, Benjamin},
  journal={Studia Math.},
  volume={44},
  number={},
  pages={31--38},
  year={1972},
  publisher={}
}

@book{brezis1999,
	title={Analyse fonctionnelle : théorie et applications},
	author={Brezis, Haïm},
	publisher={Éditions Dunod},
	address={Paris},
	year={1999}
}

@book{bakry2014,
	title={Analysis and Geometry of Markov Diffusion Operators},
	author={Bakry, Dominique and Gentil, Ivan and Ledoux, Michel},
	publisher={Springer},
	address={Paris},
	year={2014}
}

@article{ane2000,
  title={Sur les inégalités de Sobolev logarithmiques},
  author={Ané, Cécile and Blachère, Sébastien and Chafaï, Djalil and Fougères, Pierre and Gentil, Ivan and Malrieu, Florent and Roberto, Cyril and Scheffer, Grégory},
  journal={Panoramas et Synthèses},
  volume={10},
  number={},
  pages={},
  year={2000},
  publisher={SMF}
}

@incollection{mawhin2006,
  author    = {Mawhin, Jean},
  title     = {Henri Poincaré et les équations aux dérivées partielles de la physique mathématique},
  booktitle = {L'héritage scientifique de Poincaré},
  publisher = {Belin},
  year      = {2006},
  address   = {Paris}
}